Tuhande üheksa saja kaheksa teistkümnemal aastal Julikuu kaheksa teistkümnemal pääwal ilmus Laimjala walla kohtuse talumees Laimjala wallast Ruhwe külast Jaak Auumees ja awaldas, et soowib oma waranduse üle tõstamenti teha ja aawaldas on soowi järgmiselt: selle tõstamenti mis mina Laimjala walla kohtus 15 Oktobril 1909 aastal olen teinud muudan ma järgmiselt ümber, oma talu kuha nimega Perdi No 24 olen ma kreposti raamatutes Mihkel Auumees, oma wanema poja nime peale lasknud umber kirjutada, selle pärast et noorem poeg Aleksander Auumees sõja wäljal oli ja wanem poeg Mihkel mulle peale käis, et talu kreposti raamatus tema nimele saaks, nüüd, kus Aleksander Auumees tagasi on tulnud, ei tunnista ma seda talu ära andmist mitte õigeks, waid jäeb ülemal nimetud tõstament täiesti makswaks, nimelt, et Aleksander Auumees poole talu maadest omale saab pärida, üksi selle muutusega, et Aleksander Auumees, oma osast minu tütre Mari Auumees´le ühe tesatini põllu maad ja ühe wakka maa heina maad peab andma. Maha kriipsutud "ümber".
J.Aumes [allkiri]
1918 aastal Julikuu 18 pääwal Laimjala walla kohus seega tunnistab, et seesiinane suusõnaline tõstament, mis talu mehe Jaak Auumees poolt tehtud, kes walla kohtule tuntud, on kirjutud akti raamatu esimese jäusse No 1 all, siin juures peale ette lugemise oli ta sellega rahul ja kinnitas oma all kirjaga; seia juure walla kohus tunnistab, et tõstamenti tegija on selge mõistuse ja täie aru saamisega.
Eesistuja: A.Anupõld [allkiri]
Kirjutaja: A.Küng [allkiri]
